\section{George Green}

Der Namensgeber für die Greensche Funktion ist George Green. Er lebte von 1793 bis 1841. Geboren wurde er in der Nähe von Nottingham. Er war ein britischer Physiker und Mathematiker. Sein Vater betrieb eine Mühle und George Green arbeitete ebenfalls als Müller. Nach dem Tod seines Vaters führte er den Mühlenbetrieb fort. Bemerkenswert ist, dass Green nur etwa zwei Jahre in die Schule ging. Mathematische und Physikalische Grundlagen brachte er sich selber bei. Der Ort an dem er lehrte war seine Mühle. Da nie ein Portrait von ihm angefertigt wurde, gibt es kein Bild von ihm. Darum wird anstatt seinem Konterfei jeweils eine Windmühle verwendet um ihn darzustellen. Die Windmühle gibt es übrigens immer noch. Green veröffentliche mit etwa dreissig Jahren seine erste Arbeit. Diese wurde kaum beachtet, ausser von einem adligen Namens Sir Edward Bromhead. Er ermutigte Green im Alter von vierzig Jahren in Cambridge zu studieren. Interessant zu wissen ist dazu, dass dort zu dieser Zeit die Theorien von Laplace und Fourier noch nicht gelehrt wurde. Green hatte sich jedoch durch diese Theorie gelesen und sogar noch einige Erweiterungen hinzugefügt. Vier Jahre nachdem er graduierte und kurz vor seinem Internationalen Durchbruch stand, starb er jedoch an einer schweren Grippe. Dadurch geriet er für einige Zeit in Vergessenheit.

George Green ist besonders bekannt für das Greensche Theorem und die Greensche Funktion. Er beschäftigte sich parallel mit Carl-Friedrich Gauss mit der Lösung von partiellen Differentialgleichungen. Ausserdem legte er Grundlagen für die Quantenfeldtheorie.

Neben vielen anderen Persönlichkeiten wie Maxwell, Dirac oder Newton ist er in der Westminster Abbey in London mit einer Gedenktafel verewigt.
Quellen: 

http://www.math.washington.edu/~morrow/334\_13/green.pdf, aufgerufen: 13.05.2014

http://en.wikipedia.org/wiki/George\_Green, aufgerufen: 14.05.2014 
http://en.wikipedia.org/wiki/Westminster\_abbey : 19.05.2014
